---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Ist die Beschneidung für den Übertritt zum Islam notwendig?
date: 2025-02-09
description: Für den Übertritt zum Islam ist die Beschneidung nicht erforderlich,
  da die Gültigkeit des Islam einer Person nicht von der Beschneidung abhängt.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/4/
  title: islamqa.info
translator_id: 587746
---

Die Beschneidung ist eines der Themen, das in vielen Fällen für manche Menschen, die den Islam besteigen wollen, ein Hindernis darstellt. Die Angelegenheit ist einfacher, als viele Leute denken.

### Männliche Beschneidung im Islam

Was die Beschneidung betrifft, so ist sie eines der Symbole des Islam. Sie ist Teil der gesunden menschlichen Natur (Fitrah) und Teil des Weges Ibrahims {{ $page->pbuh() }}. Allah, erhaben sei Er, sagt:

{{ $page->verse('16:123..') }}

Der Prophet {{ $page->pbuh() }} sagte:

{{ $page->hadith('muslim:2370') }}

### Ist die männliche Beschneidung im Islam obligatorisch?

Die Beschneidung ist für einen muslimischen Mann verpflichtend, sofern er dazu in der Lage ist. Ist er dazu nicht in der Lage, weil er beispielsweise befürchtet, bei der Beschneidung zu sterben oder wenn ihm ein vertrauenswürdiger Arzt gesagt hat, dass die Beschneidung zu Blutungen führen könnte, die zum Tod führen könnten, dann ist er in diesem Fall von der Beschneidung befreit und es ist keine Sünde, wenn er sie nicht durchführt.

### Ist die Beschneidung für die Konvertierung zum Islam notwendig?

Es ist unter keinen Umständen angemessen, die Beschneidung als Hindernis für den Übertritt in den Islam zu betrachten. Vielmehr hängt die Rechtmäßigkeit des Islam nicht von der Beschneidung ab. Der Übertritt in den Islam ist auch dann gültig, wenn sich jemand nicht beschneiden lässt.
